【華為危機】分析員：手機出貨量料跌1/4 最壞情況裁員千人

美國總統特朗普封殺華為手機，「教訓」中國，外界已預期將影響華為的業績。市場研究公司Strategy Analytics的分析員預測，今年華為手機的出貨量將會減少24%，而明年會再跌23%；晶片行業分析員更指，在最壞情況華為可能要裁員1,000人，會從全球競爭者地位上消失。

華為目前是全球第二大智能手機生產商，不過，Strategy Analytics認為華為失去Google軟件支援，又失去美國的晶片，只能用備用零件組裝，對消費者的信心將有重大影響，而且還要考慮後續維修問題，一旦維修時被換成中國自製的替換零件，將會打擊消費者的觀感。

Strategy Analytics的分析員認為，華為手機沒有Google行動服務，將會為華為的業務造成巨大風險和不確定性。分析員認為，今年華為手機出貨量勢將減少，如果真的失去Google，明年可能會被擠出西歐的智慧型手機市場。

總部位於上海的諮詢公司Intralink追蹤晶片行業的蘭德爾（Stewart Randall）則預期，華為可能需要裁員數千人，並在一段時間內，「從全球競爭者的地位上消失」。

另外，華為副董事長胡厚崑在德國出席網絡安全會議時批評，華為受到「毫無依據的指控」和「非常不公的限制」，對華為在全球的數千家供應商和大量消費者帶來負面影響，有關的草率決定影響全球供應鏈，擾亂市場競爭，違背國際商業價值觀，開危險的先例。

美國之音

出返d nokia3310 式電話啦

1/4咁少

華為又贏

跌剩1/4